中國大媽太狂 徒手爬長城嚇壞日網友

為逃票當超人？一名日本網友在推特發文，表示中國大媽為了逃票，直接攀爬上長城外牆，還貼出照片證明，引起日本網友轉推討論。不過之後中國媒體《觀察者網》指日本人造謠，只是拿出的證據反而又被日本網友嗆爆，連中國網友都看不下去。

該名日本推主轉貼《中新網》照片，是許多中國大媽「徒手」爬上長城外牆的模樣，看起來高度不低，一失手恐怕就會喪失性命，然而冒著生命危險攀牆，卻只是為了不想付入城的票錢！超狂行徑讓該篇推文被轉推1.7萬次，還有超過2萬個喜歡，日網友也紛紛笑說「命不值錢啊」、「大媽都爬得上長城，長城到底可以防禦什麼匈奴XD」、「雖然免費但不能保證生命啊」。

只是《觀察者網》立刻反擊，指出該照片是2011年10月的舊聞，且地點並非長城，而是南京中華門城牆，認為日本人造謠中傷中國大陸。然而該說法卻連中國網友都看不下去，紛紛回應「為逃票爬城是事實啊」、「不是長城也不能爬吧」、「一不尊重古蹟、二不尊重自己生命」、「想打臉還被自己人嗆爆」。

大媽都爬得上長城，長城到底可以防禦什麼匈奴

Mission impossible

中國嘅牆唔係防止外人入嚟, 而係阻止中國人出去

有料

之前係大陸爬過呢種牆，不過得十米左右高

好撚勁

係幾勁...之前去室內攀石場玩對手痛到

連登仔一野跳上去啦 仲爬

勁撚到

痴撚線

開地圖？

中國日常

細字版
________________________________
個人簽名
五毛/假膠一律統稱中囯人

假膠唔係五毛，但就做緊五毛一樣嘅事，以前大事大非面前絕對唔會玩嘢，但宜家佢地咩時候都仲扮鬼扮馬，搞到分唔清邊個打邊個，佢地已經走火入魔，所以喺以後逢見假膠請一律認作五毛處理

由於中囯人再次泛濫，現列出部分人渣名錄，比大家留意返相關人渣，如有遺漏希望大家增補，對抗中国人一齊努力

最新名錄(定期更新)：

-李尋歡- #67878 (小李探花李尋歡)
潮吹口爆糖 #3066
精神錯亂最佳代表#62391
兔仔有愛情嗎 #58099(高葵株式會社)
大鵬金翅神將 #64806
JR #86841
高登色狼 #14482
三色貓 #46644
香港鍵國 #50533（精英連登仔）
熱血藍絲 #48442
角大不角細 #72990
一齊攬炒 #33874
西門慶 #102056
連泥往 #41116
十五天 #57952
揾嚟搞 #122718
立法會已完 #28503
P.Dybala #57797
bbchu #10894
霸道駒 #94824
龍骨 #102096
一鋪過
民國復興 #92178（夢醒時分）
LIKLN+ #50616（新痕結衣）
遊戲王愛好者
7plus256 #97814
jukerbb
書面語達人 #77788
Master2017 #76117
臺灣獨立 #20241
183cm #35420
高級青頭仔
天才小釣手 #3454
河本鬼茂 #63909
D_Wade #57705
潮文急口令 #38820
fin-de-siecle #43308
光之練金術師 #41351
哥是個傳說 #98232（小童群益會會員）
大家都是中國人 #113921
連登首席榮譽5毛 #48442
本來無一物2 #124087
擅長hehe的朋友 #54270
D10S #10199
Persona5 #121771
農奴 #53172
生物角落 #55990
返六日唔撚易 #55
A_Milik #30768
十卜Ching #37733
波台清泉一世 #965
路斯基bb #37604
2和b #5549
中國大飢荒 #128921
奸奸奸漢奸 #110286
廢青隨風飄 #138106
莫雷拉（拉馬）#102132
種花生的農夫 #52856
圖走網世界 #65128
章魚大丸子 #131526
Clannad #54183 (橋本環奈)
RedBaron #85163
霸王別雞 #81005
Pogba #1289
N_Bendtner #38189
慈恩大師 #122536
柳豔(焰兒) #32583
低級公務員
蘭貴坊USB #120847
兄弟會 #68081
羅蘭嵐 #4526
解除封鎖
朝九晚十奴隸 #61748
羅拔利雲度夫斯基 #85819
奶波魔 #10692
腥港鎮150新血 #8009
群雄割具 #9284
爱国畜生
靜啦柒頭 #12900
沈振盈 #102198
交你老母稅 #51920
卐_NSDAP_卐 #36035
魂°初弒 #20890

部分已加入編號，另外括號代表別名或者舊名，有啲可能已經改咗名，總之大家跟返編號block曬佢地就得，希望有更多巴絲補充

為免有中国人混淆名單誤導大家，名單紀錄只以我「1000歳（人瑞）」為準

中國人人翻牆係有一手

防止支那人逃走 非防外敵

其實唔難

真狂唷

攻城精英 錯就錯在太遲出世

勁撚到咁

我都想玩
你去開邊玩

呢句真係好笑

真入笑撚死人，話唔係長城，轉移視線

中華門係保衛明代既京城，點會唔重要呀？失守就打入皇宮殺皇帝。

支那狗最叻就係咁。

中華門 （南京中華門）

中華門是南京明城牆的十三座明代京城城門之一，原名聚寶門，是中國現存規模最大的城門，也是世界上保存最完好、結構最複雜的堡壘甕城，其建築規模僅次於通濟門（現已不存），有“天下第一甕城”之稱。中華門佈局嚴整、構造獨特，是研究中國古代軍事設施的重要實物資料，不論是在軍事上、歷史上、還是在文化上、城建史上，都佔有重要的地位。

中華門曾是南唐國都江寧府和南宋陪都建康府城的南門，明朝洪武二至八年（1369至1375年）其擴建而成，稱聚寶門。1931年（民國二十年）國民政府改名為中華門，由蔣介石於雙十節前夕題匾，並在東西兩側分別開闢中華東門和中華西門，以滿足南北雙向車輛通行。1988年1月，被列為全國重點文物保護單位，為夫子廟秦淮風光帶組成部分。2012年11月，中華門所在的南京明城牆作為“中國明清城牆”項目的牽頭城市被列入中國世界文化遺產預備名單。

城門設置有三道甕城、四道券門，呈“目”字形結構，每道甕城都有一門一閘，主體建築內甕城由中華門主樓城門和二至四道輔助城門構成，各城門原有雙扇包鐵門和可上下啟動的千斤閘，內設有栓槽，用來供木栓緊閉大門所用，整個城共有二十七個藏兵洞，可以藏兵三千餘人。中華門前後有內外秦淮河徑流橫貫東西，南邊交通連接長干橋，北邊連接鎮淮橋，是舊時南京老城南交通咽喉所在，以中華門為界的老門東與老門西自古便是江南繁華之地。

有冇日本網友twitter,想follow

個到的確唔係長城而係中華門,咁都叫轉移視線？
同埋關中華門重唔重要咩事

以前我攀繩網都好辛苦

其實真係好撚勁..攀過石就知幾撚累

靠連登仔真係蚊訓

連登仔:舞空術

刺客教條：中國

Assassin creed : Chinese big mom

不如列明爬上去唔洗錢 但係要簽生死狀
寧願慳呢少少錢 博埋條命 真係痴線
仲要係大媽

忍者

想當年，佢地祖先都係咁樣爬入嚟入侵中原！
有咩出奇!

巴打放錯重點啵
個日本人講匈奴係講下笑姐
重點係邊到都唔應該爬

咁都爬到上去 抵佢免費入啦

好高汁

屌 高難度

把我們的血肉 做成我們新的長城

為左唔想俾錢你可以去到幾盡

on9無底線

無嘅，極限運動都係咁玩
不過為左逃票就真係好柒

aoe既中國平民點解做唔到呢樣野既

真正Assassins Creed

ON9
人地就係知自己咁輕鬆就瓟到
先唔甘心比錢
瓟比你睇

D人仲話咩為左逃票去搏
你會唔會? 唔會呀嘛
點解呀??
你瓟唔撚到囉因為
人地瓟埋上去啦

你同人地點會諗到一樣既野呀

咁都爬到抵佢免費啦

應該用黎搞宣傳只要成功上去免費入場仲有證書